黃毓民引《史記》一句：「楚雖三戶，亡秦必楚」

「楚雖三戶，亡秦必楚」，是在反抗暴秦統治的時候流傳下來的名言，楚國的南公曾說過：「楚國就算只剩下三戶人家也一樣可以滅亡秦國。」

《史記·項羽本紀》中寫道：「夫秦滅六國，楚最無罪。自懷王入秦不反，楚人憐之至今，故楚南公曰『楚雖三戶，亡秦必楚也。」因此「楚雖三戶，亡秦必楚」的典故流傳萬世。

港雖三戶，亡共必港

雖然張楚政權並沒有取得反抗暴秦的勝利，但是作為第一次大規模農民起義 ，陳勝吳廣起義就像是第一把烈火，他的火焰為後來的反抗暴秦照亮了道路，在一定程度上陳勝吳廣起義加速了秦朝的滅亡。可以說滅秦起於楚。因此陳勝可以說是楚國第一戶。

陳勝吳廣起義被鎮壓後，看似反秦力量即將被消滅殆盡，但在此時，楚國大將軍項燕之後項梁立楚懷王之後為王，對秦繼續展開作戰。項梁數次挫敗秦軍，但因輕敵大意最後被秦國趕來的援軍殺死。之後項梁的侄兒項羽接過了反秦滅楚的大旗。項羽作戰英勇無人可擋，僅在巨鹿之戰中項羽就以少勝多坑殺秦軍20萬，誅殺王離，逼得章邯投降。項羽絕對可以說是亡秦的主力軍。所以項家可謂是楚之二戶。

似層相識

熟讀歷史真係好重要

邊個係章邯

要贏一定要覺得我地會贏咁先會贏
所有放負既都係鬼

光復香港，時代革命

水泥隊入黎講句野丫

咁佢幾時上前線？